【引渡惡法】美國代表團訪立法會直指中國無法治 修例危及美國安全

美中經濟與安全審議委員會（United States-China Economic and Security Review Commission）早前罕有地單獨就被稱為「送中條例」的《逃犯條例》修訂發表報告，指修例通過將增加北京對港脅迫，進一步侵蝕高度自治。有關委員會近日有代表團訪港，今午與11名民主派和4名建制派立法會議員進行閉門會面，美國駐港總領事唐偉康亦有現身，惟該委員會主席和唐偉康會後均「封口」，拒評對「送中」惡法的看法。據了解，代表團主席會上直指「中國沒有法治（there is no rule of law in mainland）」；代表團副主席則指美國政府過去對香港的承諾沒有改變（still very committed to HK），亦沒有如中方批評般，為港人製造恐慌，同時指委員會早前發表報告，指香港一旦通過修例會影響美國國家安全的措詞是「刻意的（intentional）」，沒有誇大。

與會的公民黨法律界議員郭榮鏗指，代表團席間極度關心《逃犯條例》，擔心通過修例將會影響香港和美國之間的雙邊協議，包括香港和美國之間的引渡條例，同時影響《香港政策法》以及香港的國際地位。郭指特首林鄭月娥與其將責任推卸給外部勢力介入，倒不如正視國際為何擔心，郭批評林鄭上台時聲稱不會靠中聯辦箍票，「現時卻匿喺中聯辦同中央背後，推一個將會毀滅香港一國兩制的法案，佢呢個人，根本唔配去做特首或者講乜嘢管治權威。」

民主派區諾軒則指代表團憂慮修例通過後，在港營商的美國人會否受到極壞影響，他個人相信由於日本大阪6月將舉辦20國集團（G20）峯會，屆時美國總統特朗普將與中國國家主席習近平會面，若《逃犯條例》是中、美主要關注重點，相信美方屆時「係會做嘢」。

主持今日閉門會議的民主黨涂謹申會後指席間集中討論《逃犯條例》修訂，相信代表團對建制派和民主派的論點都有聽到。對於美方會否修改《香港關係法》，涂指「完全無法估計」，但指會上不同黨派議員都希望香港的特殊地位得以保持。

新民黨葉劉淑儀指連她在內共有4位建制派議員與會，包括民建聯主席李慧琼、周浩鼎和謝偉俊，她形容會上氣氛友好和坦誠，不覺得委員會暫時有任何結論。她又指，美方派代表團訪港做法「好正常」，認為美方關心香港情況無問題，因香港有很多美國人居住：「我睇唔到美國有任何傾向要懲罰香港。」有消息則指，李慧琼會上引用由建制派組成的「保公義撐修例大聯盟」資料，稱希望美方不要「誤會」港人不接受修例，李又指自己是經「超級區議會」界別當選，故其表達的意見有相當代表性。

據知建制派謝偉俊及葉劉淑儀席間不斷重複政府說法，指修例建議有充足人權保障，坊間過份憂慮，但代表團主動反駁指，有不少美國商界人士向他們直接反映問題及憂慮，其意見並非源於不了解。代表團今天亦曾與政府官員會面，據知稍後亦會訪京。

咁直接

美帝嘛 你估班歐洲廢閪咩

據知建制派謝偉俊及葉劉淑儀席間不斷重複政府說法，指修例建議有充足人權保障，坊間過份憂慮，但代表團主動反駁指，有不少美國商界人士向他們直接反映問題及憂慮，其意見並非源於不了解。代表團今天亦曾與政府官員會面，據知稍後亦會訪京。
當人係香港啲廢老咁on9

唔好話 歐洲班狗同支那種差唔多 成班左鳩女權 燒唔到自己就攞光環屌鳩人女權歧視 但對住支那國就為人仔而含曬撚聲都唔聲

希望大家曬少少時間 關心下

民陣表示，將於6月9日舉行遊行，以回應保安局局長李家超把《逃犯條例》修訂草案，直接提交大會並恢復二讀辯論。召集人岑子杰表示，目標是有30萬人參與遊行。

民陣預計遊行在當日下午3時集合，由銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道。

可能今次，會係最後一次
6月12如果二讀成功後，三讀應該半個月內搞掂。
為咗自己 身邊嘅屋企人 朋友 下一代
唔好再話返工不了

2019年資訊咁流通嘅年代仲以為人哋唔清楚
之前pence屌柒中共個speech 已經證明美國一清二楚
分分鐘仲清楚過香港人

嗱！呢啲咪做實事囉，好似歐洲豬咁出嚟講幾句野口交部當做到野?

你啱 不如美國收香港為海外自治領啦

仆街 班建制都仲講大話 真係當D美帝冇眼睇

美帝連習總啲家人喺邊都瞭如指掌呀，香港嘅嘢以為人地唔知？葉瘤係唔係on9

老共: 呢d未必係美帝立場

中國官方學者: 美國國務卿反對《逃犯條例》修訂, 未必代表整個「美國決策層」的立場

飯民依家要做既應該係向美帝示好

其實諗真D 二戰後各國慢慢都走上正途 為獨中國係冇變 仲要退步中。 人禍

孽劉個廢閪早幾日話美國取消關係法囉，驚你呀
而家又話想香港國際地位希望可以保持
都on79

兩邊都想要 邊有得咁玩

推